［真人真事改編］睇過過千種死法嘅消防員

借ac開Po
我老死個老豆係退休消防員 成日都會分享做消防遇過嘅事 當中有恐怖 有搞笑 有震撼 有遺憾
聽完之後好想分享返出嚟 俾大家了解下消防員
小弟文筆真係好差 希望唔會因為咁而令大家覺得唔好睇

————————————
一、第一次及最後一次

收到Order，是一個小型的場地，只需輕便的爆破工具。當時還是新仔的我，就跟同事按最低要求進入火場。

到到火場，聽到呼救聲，在濃煙中看到了一對姊妹。
家姐將細妹抱到懷中，拉著鐵閘。火正從背後不足一米曼延上前。手上只有一把大鉸剪，然而鐵閘太堅固，不用油壓剪根本無法爆開。
我立即叫伙計去找，同時將我身上的防火衣脫下，伸手到閘的另一邊披在家姐身上。在幾十年前，防火設備還不是太先進，防火衣並不足以抵擋。
最後，我眼看著火從家姐的背後，燒到她的臉龐，整個熏黑，然後死去，細妹整個背部都燒傷。
第一次，亦是最後一次不攜帶所有工具落場。

請你繼續分享，呢啲經驗唔係普通人可以咁多機會接觸得到。

諗起火速救兵

磨牙

LM

佢成日同我講：
好多行外人睇烈火雄心，以為消防員跑入火場，之後抱住個人慢鏡走出嚟，好型
其實現實中消防員入到火場係要好似狗咁爬喺到行 因為火場越高嘅地方係越高溫，根本企唔到起身
同埋火場啲濃煙太多，根本係眼前5cm都睇唔到。然後要我地一個第一次嚟呢個地方嘅人，救一個日日喺到住都蕩失路嘅人

現實中消防員唔係你想像中咁英勇

lm

臨瞓分享啲短篇搞笑嘅

——————————
二、肥仔開肛

有一次接到Case，到場發現有個肥仔，屙屎嘅時候啲脂肪塞住個馬桶，當佢一放屁，成個馬桶爆開咗，佢屎忽就插滿啲馬桶碎

留名支持

佢個屁咁大威力？

好似佢太多脂肪 本身都塞到就爆 去到臨界點加多個屁就爆咗 成班消防員都忍唔住笑

留名

又有一單，係佢伙計救咗個女傷者，最後結埋婚
——————-
三、英雄救美

當時好多啲木屋區，有次有木屋區著火。咁我就企上一間高啲嘅屋到射水啦，因為企得高方便睇邊到有火。
點知原來間屋入面都有火種，但又未去到燒著嘅地步。結果入面啲石油氣越谷越高溫，出現咗閃燃，成個屋頂爆開咗，我就跌咗落屋入面。咁於是個伙計就救我啦。
個伙計就拖住我行埋一邊，點知行行下聽到女人嗌救命，咁於是就救埋。
當晚我入咗醫院，個伙計都好好心嚟睇我，我心諗呢個伙計唔多熟都嚟探我，真係唔話得。
呢件事完咗無耐，個伙計話有女朋友，點知佢帶出嚟一睇。仆街！你咪個日嗌救命個女人！？
最後仲結埋婚 我成日都同阿嫂講，個日唔係我仆街跌親，都唔會救返佢，仲要俾埋機會佢嫁人

——————-
不過對夫婦早幾年相繼仙遊咗

Lm

留名 好鍾意睇呢d

Pish

需要更多

失眠又打下
———————
老鬼撚新仔系列

1.
消防都有好多唔同嘅分類，而我都做過水鬼。
個陣仲係新仔，啲老屎忽成日都唔會教你點做野，想你撞下板。
個陣接到Case要去執浮屍。講起執浮屍，你會點樣邊拖屍邊游返岸？
-
-
-
冇錯，就係拖住佢一隻手之後一隻手游。
當時我都係咁諗，點知一拖，仆街！成隻手啲肉甩咗出嚟
最後先知要拉住條屍件衫游，先可以完整拖返上岸

有篇恐怖啲 諗起都心寒
—————-
四、吊頸
個陣睇緊鬼故，講有人吊頸。咁啱接到Case，但出車個陣個系統廣播係唔會講咩事，去到場地先知要搵屍，咁個陣夜晚嚟，搵曬成個場地都搵唔到。搵到太陽就出就去屙尿，點知隨住太陽升起，啲光照入嚟發現眼前唔夠5cm有條長脷。原來條屍就喺我眼前 嚇到我向後跌。
—————
吊頸嘅人條脷會變到好長
打返出嚟都有啲不安

btw我朋友講過佢其實祖先係道士 係之後先收山唔做 佢話過佢自己係有陰陽眼 不過我一直都笑佢思覺失調 半信半疑
最堅個次係去日本東京鐵塔附近佢話太多陰氣頂唔順，唔舒服。之後睇周遊東京介紹先知係猛鬼熱點，所以信信地。
不過關於靈異嘅故事唔多，另開新Post講又好無謂，所以睇下大家有冇興趣知 因為我都唔敢肯定真定假
暫時淨係知佢老豆係因為詛咒所以發生過意外（祖先做道士嘅代價） 佢自己就話日本好多式神 搞到好多鬼

睇標題就即刻入咗黎
呢d好正 就好似搵部cam影住d差佬押住個犯返現場重組案情咁刺激
more more
rip

輕輕放低個名

咩case都講下

文筆無太多修飾 好真實好正

講多啲

講

係咪虎源太啊？

高汁lm

好撚79系正

條脷變到好長係咩原理
btw留名

肌肉鬆弛之後會長左好多

lm等睇

即係有幾長? 一般電話咁長?

More more

乜撚野脂肪塞馬桶

Push

我想分享一單..
去車報燒炭 聽到燒炭已經跑住去
上到去爆開房門 一男一女拖住手訓係入面
已經死左 事主親戚報警 事主個女（6-8歲）
由唔知發生咩事到係到爆喊 哥哥（10歲到）攬住個妹 想喊但好似知道自己唔可以係個妹面前喊
係到忍住..好冷靜答我地問題 呢單真係好心up到爆
事後原來係兩位事主生意失敗睇唔開留下對仔女

真係幾差，你不如口語原汁原味算啦

高汁留名

應該有新聞做ref

好睇

收一收皮，消防邊有車去架

想聽下60年代
有水有水 無水散水既事

其實大部分都係 只係我口語講野太活潑 有啲沉重嘅Case唔想搞到咁輕挑

你有心可以搵下 因為有啲可能係三十幾年前

平時消防員搭地鐵去火場 ？

一直覺得做政府最偉大都係消防 (叫雞嗰D除外）

高質留名

樓主講多啲

食撚懵咗你個傻閪?坐直升機㗎戇癲仔

五、放火燒村

當時大磡村仲有好多人住，有次出車4分鐘去到，發現啲居民已經搬好曬啲洗衣機呀電視機微波爐出馬路邊。心諗仲快手過我？
原來當年啲人為咗快啲住公屋，夾埋開會定時間放火燒自己間屋，博快啲排到。因為啲木屋好易一間燒完燒埋第二間，所以成條村燒曬。
但夾埋開會個班係健全人士，有啲可能老/傷殘/有精神問題嘅人就唔知咩事走唔切

樓主唔洗訓？

瞓咗陣又醒咗

幾好睇

一鍵留名

劉明

冇問得咁Detail 冇興趣知 太不安

有幾偉大 唔出糧架咩？

d文筆....
樓主你打口語算啦

支那dna

支持
最鍾意睇行內人分享嘅故事，講多d丫

留個靚名先

口語好似自然D

不過樓主你鐘意啦 口唔口語我都會睇

有件事聽講過想求證
當年嘉利大廈燒完
入火場善後既消防員會聞到一陣陣燒野食咁既味
唔知係咪真

哇屌！
好賤格

強帖留名！

收到 其實都係第一篇沉重咗啲 太直接自己都唔係好頂得順

元朗施培記？

每篇都好短, 可以問detail d, 寫多d 描述
同埋建議全書面或全語, 讀落順暢d

高汁po lm支持

盡量 其實一開始係佢老豆不停講 我都驚驚地唔敢聽 因為有時太恐怖我又頂唔順 好驚啲恐怖畫面
然後就係應該都會用口語 只係有時太沉重 想用書面語去調和下 太生動有時自己都覺得心Up

好仆街啊

請你咪撚quote #1 阻撚住睇post

呢d真係會有陰影

第一個就咁sad

劉明一身蟻

賀天生

仲有無 以前科技唔好d消防員真係辛苦好多 依加果d好嘆

留名一身蟻

支持

好睇
短短地夠真實

請多d分享下

肥仔就自然淘汰啦 比屎塔插死

留個靚名

我覺得你已經講爬住入，5CM視野個D，已經夠晒英勇

乜嘢係式神

陰影啊 有人連肉都戒撚埋

講得木屋區都有幾十年

樓主唔洗理啲垃圾奄尖嘅連登仔
又要屌又要睇
繼續咁寫已經好好

加油
文筆可以再進步
不過寫乜都會照睇

Live

支持樓主

LＭ

吊頸屍要喺後面抱落黎

好好睇啊 建議樓主可以寫長少少

所以後來政策收緊左

利申做安置上樓

推

依個聽 fd 講過
正面抱條屍會嘔野出嚟

樓主會唔會成日FF俾消防員抱起黎屌？

樓主 moremore

依家已經好好多
有熱能探測器，
就算現場伸手不見五指，
部野都睇到同埋分辨到溫度

張柏芝.jpg

高汁

收皮啦
据樹多過救人，
又要扮英雄丫？

唔据樹等啲樹插死你個仆街

加速
其實我覺得樓主已經寫得好好…
佢寫成點你地都睇架啦最緊要係佢入面講既內容姐
點解我要咁早撳入黎..

Respect

正呀

高汁post

留明

冇啊
咁你睇唔睇？

下，姐係如果拎多啲工具入去係有可能救得返🤧

收皮啦 你老母都係隻臭雞㗎咋
又要出嚟拎貞節牌坊?

其實人肉同豬肉既成份咁似，燒左有浸BBQ 味都唔出奇

消防支持者幾高質

你含撚收嗲唔想睇就出返去喇

成碌柒咁博屌
你老母係咪冇生意呀

Child登真係child登 個個post都可以有罵戰騎劫個post
唔好理條戇鳩咪得
樓主繼續出post

G持

留名待丁

快啲出post啦

支持樓主
好好睇

想睇恐怖啲嘅
雖然係真人真事，冇人想發生。
不過既然發生咗，就當故仔咁聽啦

支持樓主 支持消防員

PTSD係咩？

係咪創傷後遺症

係

估都知係創傷後遺症
就算唔知自己google下都得啦

留名
樓主寫得幾好啦 加油

創傷後壓力症候群

加油 ， 講多d 嚴重事故，提醒下宜家既人， 好多人少左份警覺性🤔🤔

一呎

想知你地點睇救護員

我點知姐

用眼

背撚住BA 點撚樣除防火衫
除得黎 咩番個BA 小朋友都比煙焗死
自己又會燒傷

除副BA使幾耐

自己google 幾秒搵到
要係到留言問等人答

真，其實燒人既味道同你燒雞翼既味道一樣

唔係應該call白車？

你去蒲崗村個公園打波，風向啱都會聞到

咁其實大半討論區都收得皮

以前讀慈雲山某中學
每一日久唔久都會聞到bbq味
一聞到就關窗

你有冇見大半個討論區都問d咁on9嘅嘢呀 冇吖嘛

左手右手

就係呢陣味了

事實係
係入面開住電筒都睇唔到野
左摸右摸先行到少少
行十零分鐘又要摸喉出返黎抖陣換樽再砌過

式神降神！

唔好睇咁多戲 同現實好大分別
接觸好多唔同case係真
上曬BA 鏡頭又slowmotion咁成隊人行入火場真係拍戲先有 好似好型好熱血咁
現實中 ：
點撚知姐
洗刷抹刮
關人鳩事
混亂中完成
出黎行講個跣字
Btw份工真係辛苦 係有意義 幫到人係幾開心既
利申：聽朋友講

唉 ...呢d 咁樣 , 唔知係咪諗住留返d 保險金比仔女 ...但佢有無問過d 仔女 ...想要保險金多d ,定要爸爸媽媽多d

高質 留名

睇睇下就live咗 高汁支持

留名支持樓主
仲想聽多d 唔知仲有無

MOREMORE

好撚慘 親眼睇住但救唔到

on9 就係以前啲裝備落後，所以消防會識避免太過深入火場，依家裝備先進入邊幾百度都要入。

利申 做緊消防

More鬼故plz

樓主係咪爆太多已經比保安局拉左

可唔可以唔好再吹奏紀律部隊
消防好多老鬼老屎忽都係仆街䉫

留名跟進

放返副吊頸嘅遺體落嚟時千其唔好企佢前面
有機會啲口水流到自己度

喂屌！我有一篇老鬼撚新仔想講架！俾你劇透咗

正想講佢老豆俾老鬼Fake咗

加油樓主

以前開新消防局, 通常附近咩建築物都未起, 點知一開始接call就係有炸彈...

幾年後, 局隔離地盤又發現一個

會FF抱住消防員嚟屌

聽過有人企喺個馬桶上面
點知爆咗，啲瓦 界刂親大髀
搞到以後唔敢企上去

其實佢老豆都講過 人肉係真係好香 不過佢做咗好多年 睇化咗

第一個故事

咁就害死左一個女仔

咁你快手啦

好似揀錯時間開Post 其實未考完試 冇諗過咁多人睇

冇呢個post 都有其他post睇架啦
最主要都係唔想溫

屌你老母要駁就打字啦

根本係殺人

Ching呢度新會然？😹

呢d料直頭有潛質出書

坐爆馬桶唔係好明

吊頸嗰part似鬼故
摸黑渣水 望到個兜望唔到條咸魚？
條利喺眼前5cm 條利比盡你一尺長
咁吊頸高度唔係好高

呢篇唔多特別，唔係完整故事，只係估唔到有啲咁嘅人存在
大家曬時間睇完唔好屌無聊
只係講下消防員啲談判過程
—————————-
六、靚女食唔食枝煙

做消防其實實際上要做埋輔導員，有啲人要跳樓都要由消防氹佢落嚟。
有次上到去，有個十幾廿歲嘅後生女坐喺窗邊腳Fingfing，上到去一邊叫伙計偷偷地爆門，一邊隔住道閘同個女仔講野。
條女又真係幾靚 張柏芝樣，仲要冇戴Bra
：「喂，靚女，坐喺到做咩呀」
：「關你咩事呀？」
：「冇～樓上話跌咗條底褲落嚟，想搵下啵」
個靚女認真望下望：「邊有呀！咪玩啦！」
：「唔係呀！你俾我入去望望先啦，樓上嘈我喇。」
：「唉！你都運吉嘅！」
：「咁靚女你做咩坐喺到呀，你屋企人呢？」
：「冇呀！都冇人鐘意我！」
：「唔係嘛！你咁靚女！一係咁喇！你嚟睇下我啲伙計，睇啱邊個同你星期日去街呀！」
靚女又認真望一望：「妖！都冇個靚仔嘅！」
：「未相處過點知啱唔啱呀！」
：「你地咪煩我啦！」
：「咁食唔食枝煙呀！」
：「好呀！有咩煙呀！」
：「紅萬啱唔啱呀！」（因為樓主唔食煙，所以唔記得啲煙名，有虛構成份 ）
：「唔要呀！太濃喇！」
：「喂！各位伙計邊個有淡啲架！......喂！萬寶路啱唔啱呀！」
：「你攞過嚟啦！」
：「靚女，你鎖咗門呀，我點過嚟呀？」
：「呀係啵」
然後靚女就行埋去閘到，同時伙計都爆好門，然後攬住個靚女。
救護車到咗，綁住佢喺床，原本之後嘅事都唔關消防事，但個靚女死捉住我唔放。
：「喂！枝煙呢！」
：「去完醫院做檢查先啦」
：「我要屙尿！」
我問一問救護班師兄可唔可以放手俾佢去廁所，佢地話唔得，驚個女人走，咁唯有同另一個伙計捉住佢，準備帶佢去廁所
：「我唔要去廁所！我要喺呢到屙」
最後就俾個痰罐佢，搵啲毛巾圍住佢俾佢屙完尿，就上車走。
其實條女應該都吸咗毒。

你可以咁講，但其實帶多啲工具都有另一啲問題，個陣係跟住指引去個個場，指引冇要求一定要帶，當時係新仔，又唔識，亦冇人話要。
事後每一次都帶曬

所以其實係好恐怖 不要再說了

應該係吸實左，入面係一個抽真空狀態
於是有多一份氣之後就變左高壓爆左？

利申：文科仔

呢個我都唔清楚個原理，但真係咁爆

犀利，點解我覺得成件事好真，同好型

咁樓主唔食煙，食唔食仔啊，你睇岩我邊個兄弟，你揀啦

其實冇吹奏佢地，只係講返佢所見所聞 你見我都冇話佢幾英勇

又吹奏消防

30碎準備投考

輕輕一推

好睇，寫得夠貼地夠真實
有啲似sitcom

佢可能想講消防一般唔會講出車 唔老黎
一般講去車

LM好post

呢條傻閪盲反 唔駛理佢 喺到亂鳩咁駁

認真問 如果無任何衣物呢

呢單唔關Case事，只係聽到我覺得好值得敬佩
當係提外話
佢老豆有一日起身發現對眼睇野已經矇，好似三千幾四千度近視咁
第二日佢叫佢老婆（即係朋友個呀媽）返去局到，上落來回逐級樓梯數，希望出車個陣可以快過其他人
唔洗質疑佢點救火，因為火場本身都睇唔到野，亦因為佢平時都睇唔到野，入到火場比其他人做得更好
佢成日同我朋友講：「入到救人，一命換一命就緊係唔值啦！留住條命救更多人先值。」
我朋友去到佢退休個日先明，因為入到火場，消防員係帶埋老婆仔女條命一齊去博。
唔係想吹奏消防，其實聽返嚟嘅都係有好有壞，不過講佢老豆啲衰事好似唱衰老人家咁
啲壞事亦係普通人會做嘅事 冇咩特別

得閒問佢再答你

當肛門打開放屁屎眼同腸既壓力應該同馬桶一樣，個壓力爆到馬桶佢條肥腸都未爆

Lm 支持
但mean 啲講句
樓主啲文筆有啲累贅 睇到有啲辛苦
建議出文前proofread 多次
盡量將句子斬開 變成短句

Final仲打文

其實我文筆真心差，有時可能會搞到變咗第二個意思
Proofread都冇用，自己Proofread係唔會覺有問題

Btw消防員好似好多係players
玩女 好花心的

係呀 攬炒架喇

我講d樓呀 d防火設備呀 咁火災係咪少過以前先

好post lm

留名
好鍾意消防
火速救兵IV集集準時睇

相比之下 死差佬真係抵俾人笑

拎狗同人比
死黑警打市民就叻
救市民? 不了不了
一生最憎死差佬

唔明, 即係佢睇唔到野但係照開工? 仲持續好耐?

唔係 算啦好似講到1999

考咩

其實又唔係既 消防有哂裝備頭盔
普通人係呢個時候都會護頭走佬啦
個警狗都係人
只係張相影到佢地相形見絀姐

利申 黑警食屎大

捉住條丁

sad到

多謝大家支持
應該出多兩篇就會潛一陣水
到時唔洗問樓主在哪裡
至於文筆方面 其實我平時講野都係咁講 可想而知我把口幾差 我已經盡力了

照Copy我朋友 睇下會唔會好啲
————————-
七、牙斬斬，腰斬斬

有個人被欄腰斬住左
去到現場，個人唔覺得痛，
仲好開心話佢自己撞車居然無事
但啲消防員喺後面見到佢下半身其實碎晒，死硬
咁當時車禍仲有其他人搶救緊，為左唔好影響其他傷者
消防員叫佢深呼吸，話救佢出泥，一搬開架車個下，佢叫都叫唔出，就死左

大量血由壓住既地方湧上去 呢d即死 無得救

呢個好震撼
本身講到嘢，仲話冇事
點知一郁㗎車就即刻去咗

劉青雲救李若彤咁

叔叔點解你唔快d救我

咁都幾絕望
真係可以知自己幾時死

有冇引佢講定遺言先

我聽到同朋友記得嘅Case斬講到 要今晚問佢老豆
分享下朋友撞鬼
—————-
有次行街，條路好窄，有三個人平排行，咁我就屌啦，問佢地條路係唔係佢地行晒，之後左右兩個好奇怪咁望住我，中間果個轉身用極誠懇既語氣同我講：「對唔住，唔好意思」之後成個人消失咗
—————
我問佢點消失法 佢話一眨眼就唔見咗

呢個情況08四川大地震電視都直播過，
又係有條友下半身比野壓住左，
要等救援工具送過黎，
有個央視女記者全程陪住個傷者傾計，
又叫佢加油打氣，又講下好返之後第一時間想做咩，
後來救援人員黎到，一搬開下半身責住啲重物，
條友就斷左氣，
之後直播個女記者喊到仆街
當時好似話唔知要現場有咩特別醫療工具先可以應付呢啲case，如果唔係一搬開重物條友就會即刻死，但係災場跟本冇呢種設備，
所以條友一開始就係冇得救的

讀慈雲山某中學same here
有時會聞到陣燶味
我班同學一聞到就會自動閂窗開冷氣

其實點解? 因為一搬開重物啲血即刻噴曬出黎 失血過多死?

推
棲豬好得意

THIS
IS

因為內出血過多？

頭陣車你有無拎過上去用

樓主注意返
好似唔會講出車 係去車
加油

咁又冇

Sor 行外人

sor 9, a0 未拍過拖

要幾肥先做到呢個效果?

叫同事介紹

Reperfusion injury?
求解

屌你食緊飯

但點解間學校成日有呢陣味

毒素積聚左喺受壓就位置
壓住左血液唔通就冇野
一移開壓住佢嘅野血液一通啲毒就去哂全身

利申code blue山P有講

等緊故

係咪要現場進行截肢手術

如果真係腰斬斬咁既情況 要點先有可能救得番？

因為附近有火葬場

因為對住郊野公園

係喎

保一？協和？定卜記

唔知孔仙洲聞唔聞到，好似仲應

如果樓主出書可以用呢張圖做封面

文筆咁差點出書

可能培敦都聞到

因為壓住左d血上唔到去，一搬開d重物d血即刻上哂心臟，同好似壓得太耐都唔可以一野就搬開d重物，原因唔記得學急救有講過，所以有時救人唔好亂救

係喇毒素，我都諗緊係咪，所以唔亂講諗住睇返本急救書搵答案
就血只係壓住成隻手如果壓得太耐都唔可以就咁搬開d重物，因為結果都係一樣

快d出文

Btw 咪撚理d on9仔

我睇到呢度先明。 即係個度係火葬場？

樓主繼續啦

各位大佬 Final緊 求大家俾我溫下書

好正寫得 利申 前消防學員

正評比樓主

睇完學到做消防既common sense

你地嘅正評係俾佢老豆

樓主final 加油

擠壓綜合徵（crush syndrome），是指大範圍的肌肉受到擠壓傷害，因為組織的壞死，會由壞死的組織中釋出肌紅素（myoglobin）、蛋白、鉀等有毒物質進入血液循環系統，造成血液動力不穩定性休克、高血鉀、代謝性酸血症、急性腎衰竭。若軀幹擠壓合併腹部創傷者死亡率更高。

聽過啲老屎忽講過嘉利大廈單野

當年救熄哂入去清場(其實都係例行公事睇吓仲有無火種 唔預有人生還) 一入去見住有啲人已經燒到定哂型表皮燶哂咁攤喺窗邊
咁班執屍隊入去諗住抬屍 點知一捉落去個皮脆得濟
啲內臟好似乞衣雞啲餡咁焗熟哂勁香仲要跌到一地都係
個老屎忽忍唔住即刻轉出去嘔

日本最出名係白虎嫩穴

消防好多老鬼好屎忽係仆街呢個真
成日搬佢地以前個套出黎 對班後生指指點點
更更番工同你講舊時 時代唔撚同 有d野改變但自己唔撚想接受 典型廢老行為
咁當然都有好多老經驗嘅消防佬係好人 會用心教你野
只能夠講每個地方都有仆街 有好人

利申：做左消防四年

想像到個畫面
人間煉獄應該就係咁

點樣啲肉甩出嚟

我老豆係傳教士 聽過上帝講嘢

第二日佢叫佢老婆（即係朋友個呀媽）返去局到，上落來回逐級樓梯數

我睇呢到都唔明呀樓主

上帝冇叫你老豆選特首？

眼唔好咪記住幾多級樓梯
憑感覺上落唔駛望都得
快啲

啩

lm好好睇
樓主考試加油

同問 樓主Final 加油

想問下女消員入火場係咪做同一樣嘢？

聽講好似得兩個女消防員

都唔請女消防員
女仔通常請嚟做隊長咋

留名，想聽埋靈異/恐怖事

唔清楚 但好似唔係落街救個啲嚟

Ching係咪做驚察?

留名先

其實朋友同佢老豆睇慣咗唔覺恐怖

連登仔最英勇

消防員職責範圍好廣
不過佢老豆都唔覺自己係咩英雄

鍵盤救火

Sor 我完全係行外人 聽唔明

要先注射高劑量抗生素

做仔個時唔洗入場咩
屋企人以前做隊長（女）話死得最多係二柴同一粒

現實就係咁

Fox果套911 有集類似，睇到喊

德愛妹表示以前F1放學練啦啦隊
試過D黑色灰同紙碎吹埋過黎我地度

一次過回應（住）大家問題先
樓主好L細膽 承受能力好低 所以唔多會問Details
然後就係好蠢 見識好少 好多問題太專業我都答唔到 要等問世伯
歡迎有相關知識嘅巴絲喺到討論下
真係溫書了

好睇呀！
同完個仔講電話就死

ランゲツ點解 ？

有集個男人求婚果下跌左入扶手電梯，最後果下又係喊到仆街

細個去後面7號仔踢波，
成日都有灰吹過黎架啦，聽人講燒人果啲灰唔會飛到出街的（好似係）

btw
德愛
我初戀都係德愛，
你地套校服係全港最靚嘅

呢單

之前睇viutv請消防員上黎
話佢地救熄左第日又係巡例上去睇場睇下仲有無手尾執
咁果d政府化驗所d人黎哂喇
佢地入到去咩屍都見唔到
淨係見到一支支旗插哂係到
原來係根本燒到變哂灰 無哂人型
要插旗驗dna認人

腰斬個個真係睇完都好驚
如果真係見住佢識講野到佢死個刻 仲要好似有希望咁
真係好絕望

對佢地黎講係好事黎既
起碼唔洗見到條屍

自殺好似無得claim
姐係咩都無留

好想知但唔識點樣google呢樣野

係咪做緊yoga咋

好睇，lm

ViuTV 邊個節目呀？想睇番

又要威又要戴頭盔
請左佢地講兩集 幾好睇

lm幾好睇

樓主，等你考完試，我都後日考

啲文筆睇到個人1999

拎鬼到咁多咩手就一得一對鐵筆大鉸剪斧頭又揹埋樽又拖埋喉

試過比焗爐條發熱線燙傷
燙傷個位係好香

上連登去提高警覺性 你都幾撚天真
嚴重事故新聞都講唔少啦
連登仔睇完出返去睇J圖算啦

卜記定保記? 隔籬鑽石山殯儀館+火葬場

嫩穴

咪撚温啦屌 温完都fail架啦

利申未考完

其實點解無即刻死 反而搬開架車先即死

富山

埋大仔

隔黎仲有殯儀館，會燒衣架嘛

自薦ok?

基巴？ pm

留名慢慢睇
睇住故事過lonely Christmas

留名
樓主加油

你有睇話條片就知作走得幾樣衰

x2

好精彩

我都拋下貨仔，分享一個聽返黎嘅消防員鬼故先。話說有次有班消防員出動去處理一單懷疑自殺案，去到事發單位爆門後，就見到有個著紅衣嘅女人吊左係客廳嘅中間，對正個大門，皮膚都出晒屍斑，明顯已經死左幾日。

班消防員企晒係單位門口外，見到心都寒一寒，紅衣自殺咁大怨氣都有嘅 就叫個新仔入屋放返個女人落黎，咁新仔固然唔想啦，但都唯有頂硬上。新仔行入屋幾步，單位度門就突然勁大力嘭埋，但因為新仔唔知頭唔知路拎埋條消防喉入屋，消防喉比門夾住，度門先無嘭實。班消防員即刻撞返開度門，就話：「新仔，邊個叫你閂門呀？」但個新仔腳仔都軟埋就話：「我...我無喎 」消防頭目望一望d窗，全部閂埋，唔係有風，就唸可能撞嘢喇，拿臨臨放返條屍落黎，就交返比警察做嘢。

事後班消防員唸返，如果唔係條消防喉頂住度門，個新仔可能係單位就出事

爆血 同你比支鋼插中一樣
唔擝未死得 一擝瓜得

點解會拉喉

真係可以高温到骨都燒到變灰

利申: 有睇影帝蛋治套Mandy

「擠壓症候群(Crush syndrome)」
當人體在大範圍的肌肉受到超過15分鐘擠壓時
肌肉會壞死然後釋放出肌紅素(myoglobin)、蛋白、鉀等有毒物質

如果將重物移開，有毒物質就會快速進入血液之中
進而導致休克或器官衰竭、甚至死亡

crush syndrome

風繼續吹

故仔黎 聽下就算
做有人被困/吊頸都唔會拖喉上樓
再加上死左幾日唔會得屍斑 一定會屍身腫脹加流哂屍水

都有機會係太臭有人報氣體洩漏
做氣體洩漏爆門係要有水防火花

正解

現場睇過死人就知
死者嘅眼神係冇一個演員做倒

覺得樓主寫法無咩問題
唔煽情幾寫實 輕鬆啲都幾好阿

文筆真心麻麻 但故事正 支持

話唔定人哋鍾意做瑜伽

你都識講演員 又唔係死人

層主講明懷疑自殺, 又報氣體?

氣體case
爆完門仲拖條喉入去做乜鳩?

唔怪得套126小時個男主角要割斷隻手

樓主寫得都幾清晰啊 唔係大家講得咁差
消防員背後既故事唔係人人都知
支持

屍臭味同煤氣味點會分唔到

報案人點會報懷疑自殺啊
睇唔倒得味control咪報懷疑氣體洩漏
消防到場爆左門先確定係自殺

樓主咪講左個新仔傻傻下拖埋喉入去

好好睇呀!! 支持繼續分享呀! 謝謝樓主。

留名待睇

LM

樓主考試加油

97都回歸左啦，仲舊時

卜記

通常啲人報警話好撚臭
Control就會派call當懷疑氣體洩漏
拖喉拎爆破係基本裝備

有印象新聞

我學急救時個阿sir講講下喊左，果時都08年，佢話上到去見到一地都背囊、game boy，想像到班細路既情景，最後一個失蹤者係老師同細路，但因為係山上搵到一個焦屍縮到好細以為係果個細路，咁就以為細路死，個老師未搵到，點知係燒到縮，第二朝搵到個細路時，老師同細路既家人，一個天堂一個地獄

卜維廉，我入去做野時學生有講過

下肢已壓到壞死，下肢既血都係壞血，一搬開血液循環令越血直上心臟

聽過消防朋友話條喉係有靈性所以要好好保養

唔想溫書又Share下啲短Case 始終唔係我老豆 親口同我講嘅都到講得七七八八，Final完約食飯再聽下
————-
八、倒頭村

以前有一條村 （好似喺西貢）個到有啲水井喺地下，成日都有人跌落井，而後來因為咁所以有人整個蓋遮住佢。
有一次接Case去到，有人話聞到有臭味，搵咗陣就發現個井有條屍。原來死者就係前幾日喺附近啲屋到作客之後失咗蹤嘅人士，個晚飲醉咗，個蓋俾人踢開咗少少，就跌咗落井。
btw聽講每個跌落井嘅人，都係頭落先。爆曬頭

出多D文, 影響其他人溫書
拉低個curve! 咁就大家都唔洗溫書

唔知唔係消防既故仔講唔講得

咁對細佬最後係其他親戚照顧定送去孤兒院

姓盧？

起碼阿哥知道堅強要照顧妹妹

好好睇 都唔係寫得好差姐

睇到呢句，好驚之後有圖

講下姐 屌鳩人做乜春 洗咪咁激動

g持樓豬 寫得好好呀 Final加油

睇到好sad

但我覺得樓主個老死個老豆 唔諗自己 除件衫俾個女仔 已經要好大勇氣

精簡咪幾好 寫到言情小說咁先造作

火葬場都有la

好
順便幫推

咁女人點算喎

咁條村啲人係咪有豆漿飲？

唔掛得知啲消防員咁狗公咁爬街啦原來要夠貼地

追post追到想睇番十萬火急

其實係d人燒衣紙姐

兩樣味黎
正如死老鼠味都唔會以為係留煤氣

我都分享下我表哥鄉下既見聞

係講度頸無人發現之後會點。

大陸有期係股票跌到仆街但係個期基本上全民買
股
咁有啲鄉村有啲公社負責幫人買股

但係個期就公社最大粒個個人就失左蹤一排

聽佢講係農村人無電腦，佢負責收錢幫啲農民買股票，但係就因為佢自己吞哂啲錢又蝕哂

諗唔開去度頸，但係當時我表叔要番去個村仔到照顧佢老母，而當我表叔要去朋友屋企作客食飯

佢就唔想行大路改行小路走，當時天色昏暗，佢就拎手機照前方既路仔

但係佢行下行下既時候前面開始有臭味，佢心諗有狗死左又唔埋佢就八卦去睇睇

「哇屌你老母」佢咁樣同我講番

前面有件無頭黑哂既咸魚，之後佢照多兩照原來係本身個人肥，度完頸死左之後身太重，條頸啲肉食死左條繩搞到身頸分離

點先識到消防員

係屋企放下火

丫你老母，唔識字躝返你老母臭閪入門啦
屌你老母，屌你老婆，屌你家姐細妹
男嘅世世代代幫人瀨屎忽
女嘅日日夜夜擘開髀做雞
仔嘅長命百歲百病纏身求生不得求死不能
女嘅全身潰爛臥床廿年叫天不應叫地不聞

點解 你老母生你條契弟衝出來柒

繼續留名

我朋友係消防，佢話新出班入局第一日要用香拜一拜條消防喉

隊長唔洗入火場？

Leave name

Crushing syndrome

唉， 消防明知佢會死， 應該暗示佢留低遺言先

記得中學帶我地去咩深圳軍校軍訓
入面有個消防安全中心
有個模擬火災單位 一家幾口喺屋企咁樣
有幾個假人俾火燻到燶晒 反轉身攤喺到
個畫面好真實 隔咗成十年仲記得
好不安 好得人驚

我都講一單係消防員度聽返嚟
咁發生個陣時👨🏻‍🚒仲係新仔 十幾年前
當時佢地接到單case
有人報案話屋內有女子昏迷
咁到場之後 拍門都冇人應 就爆門入屋啦
咁個陣啲老屎忽好鐘意推啲嘢俾新仔做
咁👨🏻‍🚒就入屋睇下啦
一入屋👨🏻‍🚒就見到有個女仔訓咗係地下
裸體咩都冇著
個波都幾大 但個身好大陣酒味
咁👨🏻‍🚒見到咁心諗 正呀
跟住👨🏻‍🚒叫個女仔起身
咁就問個女仔去唔去醫院
起咗身之後個女仔仲醉下醉下咁
就叫個女仔著返件衫先
個女仔著完件衫之後仲話俾我著返個bra先啦 然後個bra就著咗係出面(示意圖)

之後👨🏻‍🚒走咗出去同個老屎忽報告
個老屎忽叫👨🏻‍🚒休息下就即刻衝咗入屋
其他消防員聽到之後都喺度起哄
爭住衝入屋
搞到佢咁多年都印象好深
寫得唔好唔好屌 分享下咋

咁都有得相認

樓主考試加油
lm等睇下個故事

樓主
你睇下呢啲先叫做文筆差呀，
你果啲都ok 架啦，起碼有條理睇得明

樓主係男定女

老一輩就好撚迷信
新仔第一更要燒紙拜神拜喉架
當然唔少得加餸

去車做指揮多

成班友都係屌文筆唔好
樓主起碼好過啲
連登嗰啲自己冇料又要扮曬蟹
抛一大堆書包以為自己作得好撚勁嗰啲人呀
嗰啲扮曬嘢啲人仲核突呀

點解淘大果單會死左個高級消防隊長

心諗 乜撚野度頸

有幾個位幾得人驚
接call係懷疑自殺 應該唔會開喉
死咗咁耐 應該聞到味 應該會等埋警察先爆門
爆完門有警察係度 應該係佢入去先
（好似係）

去到淘大呢啲三級火以上指揮官就係四五六七星甚至處長level
果陣SSO都要入

就算係報漏氣 用部機一check就知
同埋用鼻一聞都估到入邊係咩料
就算新仔傻傻下 其他人都唔叉水 佢都唔會傻到自己拖入去

拜喉架定拜條喉

鬼佬如果見到 消防拜條喉 應該會覺得好神奇

候架掛住條喉？？我都係同佢經過消防局個陣經過佢指住話出街入局第一日要拜佢

重點係咩 你朋友都冇講

拜條喉

冇耐半年之前，有次係某公屋下邨，晏就收call懷疑有人被困，係去緊車果陣control 台已經話單位傳出臭味，心諗已經知奶野，之後係果層出lift已經聞到果陣味，一爆門就見到佢唉著屋企個廳果隻窗花度，同埋成間屋都係烏蠅，頸度就咁拎條紅色尼龍繩綁住窗花吊頸死，估計都死左2個禮拜到，佢仲要係半跪係張尼龍床上邊自殺，大家知尼龍床有洞，咁人死左耐，d肌肉（屎忽）會放鬆，所以佢d屎就經張尼龍床漏哂落地下到。
最後，要消防搬，因為一般body未落地，凌空，消防要將佢搬落地或者安全位置再交比差佬黑箱車果d，咁幾個同事事前都夾好左點搬佢同剪繩放佢落黎（因為想快快手，唔想聞陣味同埋個場面都好驚嚇），點知行埋去廳埋牙做果陣，愈近佢陣味愈勁，已經帶左2個口罩都唔撚掂（後悔冇帶ba上去)，之後埋牙搬果到見住佢個頭起左一層好似白兔糖果層衣既野，果層薄衣下面全部係勁多蛆蟲係到蠕動，佢果樣塊面已經溶左，行過去隻鞋仲踏到佢d屎（因為同佢好近，焗住要踏），之後剪繩搬佢落黎比差佬影相果d，番到局沖左勁多次涼，都成日形住有陣味，同埋總係覺得d鼻毛好似索撚哂d味咁，洗鼻好多次都成日形住形住。

事後，冇估到一個人想死，簡單一條尼龍繩都夠死，同埋見過邊一種正常自殺方法都好，死果陣都係好核突。

利申：借ac回post

場面圖

死囚會被安排單獨囚禁於赤柱監獄H座監倉，與其他囚倉分開，待刑期間無機會接觸其他在囚人士。在執行死刑７日前，監獄處的職員會事前量度死囚的體重及頸項長度（稱為「度頸」），以決定繩扣的長度和沙包的重量。行刑前一日的黃昏，監獄會通知死囚即將行刑及提供最後晚餐，破例供應酒品。

唔好意思囉

強帖留名

高質post

Lmlm

懷疑樓豬唔係巴打

LM睇故

喉架用黎涼乾啲喉

我地會叫拜喉架，宜家新出班/掉去新局守都會拜一拜

但拜喉架重點係要加餸，掉返一千幾百加餸

何以見得

嗰fd攬你話抽水乜乜

唔係唔請，只係冇女仔考

同埋如果個女仔有能力考，一定考隊長，貪消防員人工低咩

淘大果單個隊長唔係守局，係專隊，所以會入火場

跟局守個啲隊長負責指揮，唔會入火場救火

上連登識

舊一輩其實大部份都咁講
一d唔老黎唔吉利的野都會搵d野「借代」
盡可能都唔想直接講出口
明就明, 唔明就算
真係問到篤, 佢地先會答「唉呀吊頸囉大吉利是」

呢個世界唔係男就係女 男定女都無阻啲Case嘅分享
不過連登點會有真絲

唔識咪虛心d問下
或者自己goole下先
一黎就屌咪盞自己柒

幾時連度頸都變成生僻詞語

留意返
係讀「dock頸」

真呀，量度個度呀嘛 冇諗過咁地道嘅講法會開始有人唔知點解

利申唔係想搞分化，亦唔係想借故批評後生一輩。

加餸個晚係咪會好好餸

都係斬D燒味,有剩可能買少少海鮮
一千幾百,十幾廿個人食,其實唔多

少有高質post
Lm

幾好笑
9/10

分享下
話說有次同朋友食飯去左間餐廳嘅房仔度
除左我地仲有另一張枱
有幾個中年阿叔飲酒吹水
其中一個係消防
佢分享如下
話說有一晚佢收到call係困𨋢
差佬到左先
睇CCTV見到有個伯係入面
咁就同差佬同埋看更上去架𨋢停左個層開門
仲好似有同個阿伯對話(呢度我唔記得喇)
點知開左門架𨋢入面一個人都冇
個下全部人都知瀨左野
最後差就問個看更係咪眼花睇錯呀
然後收隊
信不信由你

如果想救應該要點?

以為啲消防員太多女俾佢地扑扑到精盡人亡

以前果邊發生過啲咩事？

唔係發生咩事，係近火葬場
一聞到味會有人嗌"又燒屍啦快啲閂窗!"

執屍都唔俾戴BA

視乎PT被壓幾耐同壓喺邊。四肢可用tourniquet 當斷肢處理再打normal saline 中和毒素。但如果係擠壓範圍過大就只有打定嗎啡

我又想分享下一個，都係朋友同我講話係啲大師兄講返比佢聽
話說佢地有一晚收到call 係做困𨋢，之後佢地去到開咗𨋢門後，有個師兄即刻退後行之後講左句「喂 ，你地讓開比人出啦」，之後成班人呆左望住個師兄，因為一打開𨋢門根本無人

係吾係你自己作的?
吾會叫出車, 叫去車.

吾你老母

我想分享下朋友講返黎既case
有次凌晨1點響鐘做先遣急救 不省人事
去到現場見到有2個老女人同1個坐輪椅既阿伯
問個阿伯 佢已經對聲音痛楚無反應
即時抬佢落地下做CPR
雖然隔住手套
但其實果下你已經感受到阿伯體溫明顯地凍
搓 開機電
5-10分鐘後救護車到場
準備執野離場時問下個2個老女人
我朋友：「你地幾時發現佢無知覺？」
老女人：「唔知喎」
我朋友：「下？佢同你咩關係？」
2個老女人：「佢係我地老豆」
我朋友：「下？你老豆幾時無知覺都唔知？」
老女人：「我地好少講野」
我朋友：「咁你地最後講野係幾時？」
老女人：「晏就1點飲茶」
我朋友：「下？你地同老豆一齊生活都唔知佢流血無知覺？」
老女人：「......」
到救護師兄叫佢地搵是旦一個跟車去醫院
佢2個竟然係左推右推話聽日返早唔得閒etc....
有時最心寒既唔係面對死亡死屍.....
而係佢身邊既人既反應先係最可怕

口語書面一樣，你文筆未好到可以影到件事
第一篇用第一身又書面攪到好似睇緊初中生嘅故事作文咁，反而係因為知道真人真事post先明個沈重

好似係我同學黎，中學生？

好心你班友咪咁多嘢講啦
人哋樓主要考Final都出文俾大家睇，
仲喺度嫌人哋文筆唔好又剩
兒登真係兒登
有心機肯share出嚟已經好難得了

以為見過咁多生死場面個人應該會善良啲..

有個有份救人嘅行山人士受唔住創傷後遺症，同年自殺死咗

我覺得敢提出質疑疑問係好，香港唔問嘅風氣其實唔好 但要抱open mind 心態唔係一味為鬥氣死撐

係 自焚死左

10幾年前？個陣係附近讀書，個邊試過好大火。

對屍/恐怖野真係唔得..
俾多多錢我都做唔到，由其事後點都會諗返起..
對得多人都癲，要睇心理醫生，仲要未必平衡到..

N年前讀書，學校鐘意請各行各業既人介紹自己份工
記得有個類似係消防局長
講自己第一次入職時要去嘉利大廈，開電筒搜索
到某層一開燒到天花板全部都係焦黑.. 已經唔係搵生還者了..
詳細啲既.. 聽朝得閒打返出黎，唔好屌，我驚發惡夢
佢話做消防除咗要體能，仲要有"擔"
但黎樣野唔係個個做到/練得到，最後啲學生問佢有無恐怖野
佢話自己算好彩，無乜發惡夢
亦無叫啲學生做黎行，純分享佢職崖
Feel到佢股壓力，皮笑肉不笑

每行都有佢辛酸史，不過消防同救護人工理應要高過差佬
救護仲慘.. 長更計返人工真係多少少.. 恐怖野拍得住消防
基本上有消防，救護隨後都到

又唔係盲目屌，真係一味只能讚不能批判咩

我都係 情緒好易有起伏 淨係睇文字轉述已經眼紅鼻塞哩埋睇
面對生死嘅工真係有好好嘅精神始終有人要做哩啲事情

其實大陸d冇手冇腳嘅乞衣係咪都係咁醫返好

睇完之後開始變到好驚死

嘩 依啲位 皮膚都吸晒味
要去焗一焗sauna 先除到陣味

唔係跟你幾日

諗起有次同班fd困𨋢 加埋我total 8個人
咁等左陣 消防黎開門救我地出去
一開門果下 個消防問我地 你地係咪9個人
成班fd靜撚哂 嚇到瀨屎

咁消防之後知唔知其實得8個

呢個世界咩人都有 不過仆街嘅閪人黎講雖然係個別一兩個 但佢地每三日就會出現係你眼前一次 對撚足你一整日 都幾討人厭

黃大仙？

文筆呢家野我都利申咗係差 而且有意見我都接受去改 咁都Keep住差我都冇辦法

我答佢8個 果下佢個樣好似唔信咁 叫我地咪走住
佢自己手指指數左次就話無野喇你地走喇

d消防應該係cctv睇到9個人

樓主寫得好精彩

幾時考完試呀

聽日 未溫好 想死

開門果個喺PSO嚟，件事發生喺港島西

大部分靈異事件都係𨋢既

我都聽日考完

而加好撚驚

話文筆有問題個啲真心建議睇危險人物或者判案書啦
真心覺得樓主講野語氣冇問題
依加又唔係出書
寫到咁撚文縐縐把撚呀

唔小心就live咗 樓主考試加油 考完試仲有無故聽

屌你好似變鬼故咁既

考完試之後會出更多

我都分享下一個啦
好耐以前收到一轉高處墜下係大埔工業村一間工廠
咁去到入面有好多好高溫嘅爐 煲緊d化學野
原來有個啱啱大學出來做野嘅男仔係果一日唔知錯腳定點 跌左個爐到
去到大家都心知不妙 最後撈返得d 碎件

燒死果d 我都遇過
你地話bbq果陣味 我就聞唔到啦
不過個啊伯就燒到縮埋一舊 好似蝦米咁樣

煩唔煩 咁多頁仲有人屌緊文筆差
睇得明得啦 唔係寫作比賽/考試啊而家
咪再阻撚住追po

個男仔 rip

咁大件事仲維修？

睇到好心up

記得第一次見到死屍果隻感覺真係好難形容
不過呢度好多真消防員
甚至上善sir都係度
唔敢講得太多太深入
等我得閒再分享下係朋友身上聽返黎既故仔

有無室內地圖?

1. 行內人唔會講去車 老一輩「去車」=「靈車」
2. 銅柱唔係間間局有
3. 有時凌晨訓到XX冧果陣sir銅柱真係會仆街咬柴
4. 舊d既局canteen 訓房 gym room係2/3/4樓 而最低果層先係車房 所以數樓梯係幫助自己知道自己落左幾多層

有都無用
因為你根本唔知你自己係咩位置同行左幾多米
火場入面
乜都睇唔到
你只可以靠聲音
聽到既只有自己呼吸聲同埋不斷同你partner既溝通

明顯就係唔想照顧佢地有心留佢地喺到啦

唔知 捉人都唔係消防捉

啱 聽講係用條喉 射水去睇下前面係咪牆 有冇路行
但火場溫度高，射少少距離就蒸發咗

一次過再答多次

上面有人質疑我用錯Term係咪老作
我講過 其實一開始唔係我主動想聽
係一齊食飯呀世伯突然講起 我邊食飯邊聽 食緊飯冇特登去記到咁仔細 出車定去車 我真係唔記得佢點講 總之就係坐車出去嘅意思
然後就係文筆
我未寫之前已經講過我文筆好差
Proofread做咗 自己Proofread緊係唔覺得有問題 但唔通為咗喺連登開Post而搵人Proofread咩
我又唔係作家
可能我開錯台 大家對我文筆有期望
對唔住

好似係當年唔止一兩單呢啲事

我知好多巴絲想知Details 但始終唔係親生老豆 未厚面皮到敢喺人地講故個陣打斷人問Details
到佢講完我一次過問又好似好煩膠咁
佢未必記得咁清楚 Sorry
然後喺到多謝其他巴絲嘅分享同幫手解答問題 我只係行外人 好多野問完我都未必識答 答都未必啱
同埋可能都係好耐以前嘅事 當時啲裝備同做法同而家可以會有出入
同埋就嚟聖誕 希望連登有愛 理性討論勿互屌

睇落都普遍料 唔太震撼
來來去去 吊頸 燒死 浸死 撞死 跳樓 意外

你可以咁講
但我聽緊個陣代入傷者/消防員嘅角度，個人覺得震撼啫 每個人承受能力都唔同

好恐怖 搞到好驚搭𨋢
諗起之前兩次困𨋢都係停左喺某一層樓 好彩兩次都有其他人一齊困

睇過樓主既分享
有啲位係值得商確
但係
屌你上連登勿認真
呢個post都唔係吹奏呢行
只不過生離死別危險普通人又未必會成日接觸到
純粹分享下所見所聞
樓主聽日比心機考埋個試
等緊你分享多啲故仔

我聽日考0930未溫晒都要追到live

多謝巴打
等炒

但係啲人唔會唔服氣咩，比個冇乜入火場經驗嘅女隊長點入去火場救火

服唔服就好睇個幫辨平時點同細既相處溝通
到真係做case就唔會諗服唔服
紀律部隊始終係睇膊頭
就算佢派啲ON9野你做
你都係要照做
當然
去到堅砌果下
全部人都識自動波埋位做野
混亂中完成

唔明？
即係隔咗好耐 浸味仲喺到？
隔咗幾耐？

多謝分享就真。無期望過。
只當增廣聽聞

溫到好想死 仲要出文引我睇

分享一個

佢有火葬場
咁一燒咪會有陣味傳出黎

要等專業人士黎救，你做唔係救佢係殺佢

反而好想知點解搭𨋢會大機會有 雖然我都好驚

你親身見過睇你會唔會講得出

仲要字都唔撚識睇
兒童都不易
見到出車又指去車先啱，
大佬人地一樓寫到明係朋友老豆嘅故事
一車車去驗眼啦

你當救護死？一返工分分出車出到收工都未返過局

我都分享一個先，聽返黎嘅。
上面講到消防員面對跳樓call時係要做埋輔導員。

其中一單就係有個老師見到學生企天台企到好出，不停喊喊喊，勸佢入黎唔肯入，好自然報警啦。

第一個入門嘅竟然係消防，一抽二lun成個機械人咁入黎，勁粗豪咁問：個跳樓嘅係邊？身邊嘅老師驚撚到仆街，心諗咁撚大聲會驚擾到個學生，但都照指比消防睇。

消防1勁快手已經唔知係出面個平台埋伏緊，
消防2遞咗件嬲比學生講：出面好凍，著返件衫啦，
消防3一手隊咗杯水比個學生：你飲水冷靜下。
學生都唔知做得邊樣個頭左搖右擺下，消防1一手就抱咗個學生落黎。
然後救護就入場，消防放學生上床。仲係個學生面前同老師講：唔洗咁驚喎，呢種學生係唔會死，死嘅唔會係你地面前死。

雖然佢地講野幾仆街，不過真係好撚有經驗先可以咁做到。另外在此都講一講，見到有人尋死一定要阻止佢，好多時都係一念之差，之後佢地好少會再尋第二次死。

𨋢陰氣重

上面講漏咗
成個過程不到十分鐘就收咗隊

大嗌個跳樓嘅喺邊嗰個好型

咁你要問返捉佢哋果班

就解放喇屌

我試過有一次睇人玩啲靈異遊戲 明明30幾度但突然有一陣凍風吹過 驚咗3個字

live

樓主考試加油
考完試快啲出文

樓主加油
d文好好睇

Lm支持樓主

中肯

做消防舊同事話
用條柱傷膝架
慢慢行落去咪得囉

樓豬final加油

唔食得羊腩煲係咪真
我問個消防fd佢話冇聽過

溫咩書丫 出書好過啦

我覺得係休休下息又要做野好燥
想拿拿聲完成

追到依加

最唔明都係數樓梯同帶埋老婆仔女條命入去一齊搏擺埋左一齊講
所以我到而家都唔明點解係帶埋老婆仔女條命 有冇清解釋下

應該假
利申成日食

有時係最高個層就可能會sir下柱
平時行樓梯仲快啦

lm final 加油

人死左點照顧老婆仔女

屌你樓主專心考完試先出post啦
而家喺到吊我癮

唔知火災會唔會有bbq味
但試過做手術 醫生幫我用熱棒止血
好大陣BBQ味
痴線 我未諗過會聞到自己啲肉既BBQ味

係擠壓症候群(Crush syndrome)

擠壓症候群的成因是，當人體在大範圍的肌肉受到超過15分鐘擠壓時，肌肉會壞死然後釋放出肌紅素(myoglobin)、蛋白、鉀等有毒物質，這時如果還傻傻的自以為是在救人將重物移開，有毒物質就會快速進入血液之中，進而導致休克或器官衰竭，甚至死亡

原文網址: 有人被重物壓超過15分鐘千萬別救！除非你想他死... | 鍵盤大檸檬 | ETtoday新聞雲 行動版 mobileweb

咪即係數定每一層有幾多級話返俾個消防員老公聽，咁個老公就可以喺去車嘅時候數返數，唔會因為睇唔清楚而拖慢節奏。

我中5畢業想考消防，但阿媽唔俾仲送咗我去美國讀書，話我返咗嚟就唔會想做，點知真係

如果係咁好多工都係咁 以為有咩特別
除左呢個其他都幾好睇

退休老屎忽 梗係吹大啲先威
通常啲屋企人都唔會理佢同唔覺好特別
難得有人肯聽梗係同樓主講下啲威水史 平時都無人聽佢講

呢單係咪咩燒烤定火鍋大王個女果單

睇完火速救兵好想聽多啲故仔 知多啲唔同行業嘅事
多謝分享就真
我又唔覺樓主文筆好差 睇多兩次一定明
咁寫夠淺白反而好睇

祝樓豬過三爆四

真野唔好講出黎呀

師兄係咪打錯左出車做去車呀

周人文筆果班撚樣真係好撚煩

啲on9乜7都搵野黎屌 難得高汁post入到黎又有班on9係到嘈交

live咗 過埋出年grad 諗住考消防隊長

咪就係 寫小說咩宜家叫你
個班撚樣真係on99

假日喺上面球場跑步
心諗 啲學生又搞 BBQ

唔會特別講,始終唔係當時人大家都唔會評論件事
基本上冇乜人再提過件事了

離少少題
但好奇消防點訓練新仔入火場要做乜

其實本身我朋友同我講 佢老豆會不停Up 唔洗理 不過我個陣又聽到少少

個套會唔會係127小時呀ching

樓主加油

我黎睇故仔唔係睇文筆

要文筆果班child登仔企開d啦屌你老母

其實理都唔理最好 現實冇存在感
想上網搵

係 太眼訓打錯字

唔使理班撚樣 屌你當故仔咁睇完咪算
唔鍾意咪自己上一頁 又唔係收你錢講故仔你聽
文筆唔好？ 屌你老母樓主鍾意嘅用梵文打篇文都仲得
求你班契弟睇咩依家

Op唔好再理啲人講文筆呢啲
我淨係想聽故仔

分享小故事要瞓瞓覺回氣
今晚食飯有排聽
—————————
九、美極紥肉

1999年，個陣駐守喺機場，原本Heahea地坐喺到。點知望出去個陣，睇住架飛機直墮，著曬火，咁未響警報已經去車。
架飛機上下反轉咗，啲人就倒吊咗喺到，其中有一個大肥婆，差唔多成四百幾磅，肥到俾條安全帶𠝹到個肚腩流曬血。咁就救佢落嚟啦，然而救人有守則就係要搬人搬到去某個米數嘅安全範圍先放得低，結果我抱住個肥婆跑，途中跌咗佢五次，搬完佢一個已經頂唔順，要收隊休息，後來放埋長假。個肥婆就寫咗封感謝信俾我，我仲攞埋獎。

好尊敬一班年資耐嘅師兄、上司
因為佢地年代救火、救人多過現時好多

呢個真
次次食都出哂事

呢d睇到眼濕濕

講單跳樓，但係唔太關消防事
話說我（） 大約十歲左右，有日去探我阿嫲（ ）
喺步出大堂嗰下，有個阿伯跳樓跳咗落嚟喺正面前血水四濺
： 阿嫲你估佢死咗未？
：咁多血你話死唔死吖？
之後啲看更到場已經開始打999拉繩嗰啲
本身我嚇到已經瀨半篤想快啲走，點知呢個時候我阿嫲就識玩喇
：陰公囉，個頭呢？阿孫快啲幫手搵下啦，死無全屍好慘架
：
：怕乜鬼，人都死咗唔通咬你咩，幫人搵個頭啦
結果我喺草堆玩咗好耐，直至消防嚟到
原來阿伯頭落地先，個頭直接縮咗入個身入面

屌你 你唔撚識驚定點

早幾更食過冇事

你阿嫲好撚痴線

點縮呀
頭落地壓到爆左呀化

我驚撚到仆街 不過諗兩諗 見住佢跳搵唔返佢個頭
佢搵我咁點算 之後即刻幫手搵

其實係爆咗 有啲腦漿呀剩呀喺地 一開始冇留意
我就因為驚撚到仆街唔太敢睇 我阿嫲就眼朦朦
係個頭係被佢個身壓住+有一大半食咗條頸個位

聽過類似
跳樓自殺要同死者搵返個頭
警察搵來搵去搵唔到搞左好耐
原來頭落地個頭陷左入身體
好似龜個頭縮埋咁

佢不嬲好百厭
佢死嗰日仲揀正我生日 我成日懷疑佢係特登
好掛住佢

屌
痴撚線

唔怪得你呀嫲咁淡定，原來係因為眼朦朦

又攞料做新聞
邊個話一定係男網民

佢成日話：以前打仗冇得食 人肉都食過啦怕乜嘢
btw 我成日問佢人肉咩味 佢話係好羶嘅豬肉
仲話如果冇變壞到其實幾好食

原來樓豬係絲

其實佢無錯喎 試過更慘既野就會覺得好多野都係無乜所謂

你話連登冇真女人架嘛
btw 撰文：李納德 有得申訴

Live左

Btw，變壞左就龍肉都唔好食啦

好奇佢點解覺得我係男啫

佢會同你講 搵鹽拿一拿佢就冇事
屌 真係好掛住佢

臘人肉

屋企有人做消防
佢講過真係想跳既人
極少真係等到啲消防黎晒先跳
所以係到坐果啲，
其實大家都係磨時間

世伯都講過

文筆唔好？唔覺，我全部都一睇就明，好精彩，我只係個普通人

其實post主/連生可摸耳出律師信告鳩班垃圾抄post狗merdia侵犯版權

仲有咁樣抄post有無犯歐盟GDPR？

快啦 等得好辛苦

我想分享一個 聽消防朋友講返黎
話說係好耐之前 去車要做一單企跳
事主係一個女人 有精神病個隻
痴線到久唔久就會坐係露台 有途人報警 消防就會黎招呼佢 所謂既招呼 其實就係成班消防員係到陪佢傾計 個痴線女人次次都唔會跳 每次都係凌晨2點 係到玩野 玩到6點零就話自己冇事 精精神神咁自己行返入屋 咁之後消防d程序野就冇詳細問
點知有一次 又收到call去車做企跳 地點時間一樣
消防心諗 又係你條痴線女人 點知去到現場個女人同平時好唔同 狂燥左好多 身邊仲有好多啤酒 咁班消防心知出事 夾手夾腳諗住摟返佢入間屋到 唔再同佢曬時間係到傾計
跟住 消防終於摟到佢個陣 佢痴線女人好大力咁咬佢隻手 佢戴住手套都忍唔到 之後望住佢跌左落去
成班好撚無灰 好撚頹 好撚灰
個個消防仲要有信仰 佢過左好耐都平復唔到個心情

死肥婆就咪撚坐飛機啦

呢d有問題既就抵死唔值得救
頹乜野 灰乜野 收錢打工當自己係救世主

你嫲真係識玩
可能佢真係知如果唔幫人搵番頭人地會番黎搵你

見住人係你面前死撚左 你又救唔到 （given that你既職責係救人）
俾著自己都灰啦
你係純粹貪人薪高糧準無心救人既另計啦

試左救 救唔到
又唔係你錯 點解要灰

點解睇得出我係提子人薪高糧準?

關你撚事

我吾係消防, 但見過2個消防員叫半腩煲食.

屌你老母收皮啦 唔呀文盲
吾吾吾 咁你叫出車定去車呀

大家完全封鎖呢啲傻閪就得
唔洗負皮唔洗覆無謂阻住人追post 等佢單機

期待樓主繼續出文 好好睇！
預祝你過三爆四

我都分享下
我男朋友以前做過執屍
佢話通常都係執車禍個啲
有單係撞車後架車著火 燒死左個司機
個司機啲肉痴住個軚盤
要摵番出黎 仲要好大陣燒肉味

樓主考試考成點

樓主成日同朋友(?)&世伯食飯

不過唔重要，等睇故

高質

默默流下兩滴眼淚

應該係拜喉架
喉架係晾乾啲喉嘅地方

可能連度身都唔知係乜

留名睇故

俾平時好餸啲
燒肉嗰啲小不了
睇處房買乜

而家啲00後
分分鐘連香港曾經有死刑都唔知

你邊度鄉下 吊頸我就識
度頸就係指絞刑 for 監犯用
係唔係即係佢表哥係鄉下俾第三者實行絞刑死

我都覺得度頸同吊頸係兩樣野黎

之前睇到段片唔知係咪印度有單車禍
個女被架車撞到腰斬但仲識喊
佢老母好撚絕望咁捉住佢爆喊
真係屌你老母心up到

HK01 content farm

呢啲post係追內容，要批判文筆，真係顛倒黑白，咪撚理佢啦！

咪撚係度推廢post啦 走啦你

支持樓豬豬呀
名已留

食屎啦肥閪

雖然份工好辛苦 但識好多個做消防都覺得自己好型周圍食女

好努力食花生追post
但都揾唔到邊度有人屌樓主文筆差
btw想請問樓主
局入面分黨分派係咪好嚴重

其實想睇真人真事唔係想睇鬼故
難聽講句 做紀律部隊啲人都特別迷信 鐘意自己嚇自己 又乜都拜一餐

寧可信其有姐師兄
無人想拎自己條命黎較飛
尤其自己既工作見咁多生死/要幫人執屍

咁咪姐係等死

就算宜家呢個年代救唔到，有冇理論嘅方法救到，可能幾十年後可以實踐到理論

我講緊個啲困lift鬼故

我成日覺得精簡先係真故，回憶既野邊可以下下都咁詳細咩都記得？仲要有啲係好多好多年前

攔腰唔死係因為俾車撞果一瞬間太快
自己d神經線都未經條脊骨傳到上腦就斷左
咁咪會覺得唔痛冇事
同埋佢可能都已經失血到頭腦有問題
用緊自己d腎上腺死頂緊

果d乜野廢覆血壓毒素都係九唔搭八
拖開部車就會郁到個人既內臓碎片 一郁就死架啦

巴打，你有冇學過急救？
建議你上網查清楚先再講
未搞清楚就亂咁話人

關學唔學過乜撚野事
血壓毒素關件case事?

睇咗咁耐，完全唔覺樓主文筆有問題。
簡單易明寫得幾好。
話人文筆有問題個 d 應該係佢嘅理解能力有問題

咪撚癲啦 好撚想食自已d肉呀

篇野文筆有問題唔代表讀者理解有問題
我公道d講句
樓主朋友寫既文就十足十以前香討 uwants果d文呀叔寫文咁 甩下頭又甩下尾
唔係話睇唔明 三句入面有一兩句都要估估下 唔太順暢

發現依家child登最好笑既係明撚明段文根本就係呀叔寫文咁
都仲可以有人讚話寫得好好 你地班人就真係有問題

網民分享呀
作文比賽咩？
我講得寫得幾好睇

我又分享一單
其實消防都同平常人無乜分別

是咁的，又係困𨋢，座頭保安第一時間call 消防同師傅救人
咁個日好困唔困困正個最麻煩住戶，無計咪照做
當時消防已經到場打點一切差叫師傅幫手郁機放人
（因為隻機器比較麻煩比較難開迫力所以有時要等師傅到先救到）
個住戶又好死唔死不停撳鐘，又好死唔死一撳鐘就會連落機房個對講機，仲要隻對講機會干擾到消防條線

個消防已經叫個住戶乖乖地唔好撳鐘，就放佢出黎，佢又死唔聽不停撳，個消防忍無可忍爆粗屌返落叫佢咪撚再撳鐘，否則救唔到佢 ，個住戶最終死死地氣唔再撳

事後同佢地講返：係咁ga 啦，個住戶short short 地唔好燥啦
仲同佢地有傾有講，走個時大家唔該大家

其實有時做前線真係好辛苦，又要比住戶屌慢，但又要做

點解唔食得

咪衝出嚟柒啦拜託

你返屋企啦
你自己一個人係廁所用口讀一次頭幾篇出黎
唔知你班人仲係度死撐乜野

其實睇你咩時間救啫
長過15min咪有機會關血壓毒素事
切腹平均都要8個字先死啦

我老豆係一個退休消防員
我成日叫佢講啲嘢嚟聽下
佢都唔會講
我成日都覺得佢勁hea 可能因為佢後來守機場我成日覺得佢冇嘢做
後來電視出咗啲大鑊嘢
佢先至講過話原來都試過徘徊死亡邊緣
有一次係幾十年前唔知喺西環定上環聽講係山泥傾瀉成幢樓冧咗 佢救左個高官出嚟之後
點知又再繼續山泥傾瀉佢畀埋住咗 唔知後來點樣最尾冇事
好似瞓咗唔知幾耐醫院

後來 冇幾耐之前有位消防員冇帶裝備然後石油氣爆炸死咗嗰件事
佢有講過十幾年前喺愉景灣有個鬼佬開石油氣自殺 佢沖咗入去之後嗰個鬼佬差啲開打火機 畀我老豆一夜打走咗 如果唔係佢成team人都拜拜

block柒樓上條友啦 係咁出黎引戰

我覺得係睇得多死亡傷心野所以做啲所謂迷信野算係比個心靈有個依靠或者安慰

主要係前面第一篇用書面語打先引起文筆差留言
之後正正常常咁分享咪冇人屌

啲垃圾高官就安全 救人者就受難
無天理

高汁po
令我又想分享
朋友真人真事
又係困lift🙈

話說到場就去個閉路電視睇
見到有個人係裡面
咁就去救人啦

到開lift一望
嘩我朋友嚇左一嚇，成身起唒雞皮
入面無人！
但又唔可以露出好驚咁
就一齊落返大堂
。
。
。
原來。。。
個看更講
個lift突然自己開返
入面個人自己走返出黎
架lift郁返消防員先cut電手動開門

哈哈有無咁多鬼異野就真係睇個人信唔信啦

姐係啲內臟碎晒 留返喺原位就冇事?
佢痛唔痛同啲血有冇毒又有咩關係?

咁真係黑得好離譜喎
咁耐以前連基本照明都冇？
真係似鬼故多過真

【真人真事】看着眼前小女孩活活燒死 令退休消防員最後悔的是…

又俾人拎黎做新聞

家陣啲記者上網搵料話咁易

唔知唔建議你分享咁多聽返黎既野

留名 加油

垃圾01又偷post

偷post條友 抵你成世搵萬零打份牛工

樓豬 加油

但係印象比人覺得粗聲粗氣，放假又走去做地盤冷氣
邊有女會中意

幾時出書

山泥果單係半山果邊，連日大雨引發山泥傾瀉，有座大廈唔見左頂果幾層，但所有正規搜救係港島、同日觀塘到秀茂坪一帶既木屋區都山泥傾瀉，幾萬人無家可歸，大量人被活埋，但只得民間自組搜救

係1972年618雨災

無左幾層就係旭龢大廈

唔駛上淘寶 唔駛去深水埗

唔撚想睇你地啲濕鳩困lift鬼故呀 收返埋啦

哈哈

無左幾層果棟係景翠園E座，旭龢大廈成棟冧哂

高質post 唔使理班小學雞講咩

好恐怖

高質post，多謝樓主分享

個原理係點
唔係好明 d血即刻流返去下半身=死亡？

收返埋
好柒...真嘅，真係好柒

想知點解會咁
內疚冇救哂？定回憶太痛苦

世伯都知自己俾我擺咗上檯
之後吊我癮話少少少少咁講
今日佢講非消防嘅撞鬼
————————————
當時佢揸車，有個女人企喺馬路邊，咁佢以為個女人想過，就停俾佢，點知個女人見到佢停又行後兩步。咁佢就開車，點知個女人見到佢開車就即刻行。
咁當時佢當車睇，個車頭凹咗，但佢望車底咩都望唔到。
夜晚返到屋企瞓覺，個陣屋企好多人，咁佢就瞓廳，佢喺公屋個天窗到，見到有野揚下揚下，之後見到有個女人頭拮出嚟望住佢，之後佢就發燒、大病。最後去搵問米婆先搞掂。

code blue好似有講過
壓太耐嗰部分啲血會有毒素（定無晒氧氣）
一下子回流返心臟就會死亡（缺氧/中毒）

套劇入面做法就係即場幫佢放血
等d毒素唔會回流身體
（之類啦，醫學部分我一定唔識 ）
但放太多又會驚個傷者失血過多

On9一問 火場講仆街會唔會唔老黎？

火場內不幸燒死人case，剛發生肯定會有好大陣肉類bbq味，只不過隨住時間過去，後到party未必再聞到

問米婆點講

惹咗女鬼 雖然都係鬼故必有情節，但聽佢講都覺得恐怖

隻女鬼跟佢反屋企都幾恐怖

好震撼

你哋竟然知道咁犀利 等我知道我老豆多啲

😂

吊頸個單野世伯親口詳細同我講返
內容大致一樣 但細節有出入（因為呢單野初初係我朋友講俾我知 所以佢都聽到一忽忽）
一陣打返出嚟
Btw 香港01李納德 點解一個Post可以出三單新聞
我都想做記者呀

撞到女鬼呢單睇完都心寒

夜媽媽睇左個鬼故 好後悔

反而呢啲事成日聽 冇咩感覺

仲有無故事分享下

佢知道我擺上網之後吊我癮
本身成日提

元朗凍肉

世伯係度吊緊所有人的癮

多謝樓主分享 聖誕快樂

掛住追post書都冇溫

由一開波已經追緊呢個post
突然好好奇樓主同佢朋友係咩關係 好似成日見世伯一齊食飯咁
Btw 我是來睇故的

老死

壞死的蛋白質被分解做酮基的毒物，一回流上個心同個腦就gg

又追哂 感謝分享

喂嗰啲完全唔關消防員事既鬼故唔好寫上黎啦
冇人想喺到知你定你朋友點撞鬼呀

奶症⋯⋯留同先

其實係咪有分得好清楚，放返條屍落嚟嘅職責係屬於消防處嘅消防員、消防處救護員，定還時警員？

利申：行外人，唔識。

有故睇仲咁多嗲，唔鍾意咪skip左佢
你現實係咪憤世嫉俗但er都唔敢er果d毒撚黎

我都分享下
有次去單FR case, 報稱八歲小童不醒人事，地點係公屋，上到去一開門就聞到個單位好大陣酸臭味，但明明開晒窗好通風既，同埋見到小童既父母印堂發黑，塊面陰陰沈沈咁。咁當時唔知咩事照做野啦，屋入面淨係見到有個細路行黎行去，我就問係咪有個小朋友昏迷呀？佢呀媽就話：「咪行黎行去果個囉，岩岩做做下功課望住道牆叫極都唔郁，隔一陣之後就嘔左堆黑色野暈左喇，係岩岩先醒番炸！」

個老豆當時就係地下抹緊d嘔吐物，真係黑色但睇唔出係咩黎。

咁我地就捉住個小朋友係碌架床對出地下幫佢檢查，唔知點解佢係好抗拒我地咁，當時其中一個同事就出聲問：「之前會唔會無啦啦咁架？」
小童媽就話：「之前係學校無啦啦碌左落樓梯咁囉」

咁隔左一陣就救護同事到場接手，跟住我地就收隊離場

個同事（有陰陽眼）最後同我講番原來佢見到碌架床有個呀婆坐左係道搞鳩個小朋友，我聽完心都寒埋，成個車更即刻去裝番柱香

點樣搞法？推之類？

咁要分享野係冇問題
不過最好切合返個主題
前面有幾個唔係樓主既人
擺埋啲唔關事既困𨋢鬼故
其實可以自己另外開post

Btw 你係網上可以串我我其實唔會care
我放緊大假冇野做上黎睇下故既姐
依家就好興趣想知你現實係咩人

有冇得分享下以前做消防危險d定宜家做消防危險d

以前安全:
1. 裝備冇咁先進，行動會保守d
2. 火災單純d，普遍黎黎去去都係幾種，木屋火災，工廈火災

以前危險:
1.裝備冇咁先進，保護冇咁好
2.消防設備冇咁多，好易由小火變大火

宜家安全:
1.裝備先進咗，保護力高咗
2.消防設備多咗，大型火災嘅機會低咗

宜家危險:
1.裝備先進咗，行動上相應進取咗
2.火災類型多咗，工廈嘅用途改變咗，有機會唔知入面有乜野燒緊

點解消防唔食得羊腩煲

想問係咪元朗嗰單

又追完

我同學rip

即係隻鬼特登搞佢

呢單個小朋友十多歲喎

見到好多爭住認叻嘅巴打

1. 唔講出車啊，講去車

吊頸個單Case有出入 重新打過 都唔知恐怖咗定冇咁恐怖（我自己覺得好邪）
Btw香港01咁就出咗單流料當新聞
————————-
世伯話 當時佢輪更，每個人輪2個鐘，到佢輪個陣佢就睇龍虎豹入面啲鬼故，鬼故內容係講述：
喺順利邨有兩夫婦，個男人食住個老婆再包二奶，個老婆一路都Feel到但唔敢攤牌，個男人就成日搵二奶，好耐先返一次屋企。
有一日個老婆實在頂唔順，吊頸自殺，個老婆以前有玩童軍，識綁好多結，個陣佢自殺就綁咗童軍結、吊頸結同散（？）結（樓主唔記得咗咩名）
無耐就有人報警，咁條屍就俾人收咗。但因為個老公冇咩點返屋企，連老婆死咗都唔知。到到老公返屋企，就照常準備瞓覺，但個老婆就喺梳妝檯到化妝，點都唔肯瞓。個老公鬧完佢之後瞓覺，但硬係形住有人望住佢，於是就醒返，鬧個老婆，叫佢瞓。然後個老婆個頭就180度咁轉過嚟話就瞓。
睇完個鬼故之後咁啱響鐘去車，收到Order話有人自殺（？）（樓主唔記得咗）係喺一個地盤（？）到 但就搵極都搵唔到條屍。
咁世伯一時尿急就搵個地方解決，個陣太陽就升起，隨住啲陽光照下照下，佢Feel到有人望住佢。然後佢另一另轉頭就發現有條吊頸屍望住佢
咁之後報告隊長，去收屍。
最恐怖嘅地方唔係條屍咁啱望住佢屙尿嘅方向。
而係吊頸個條繩同個鬼故一樣，都係打咗童軍結、吊頸結同散（？）結
———————
可能係巧合 但巧合到有啲心寒

絲打通頂溫書?

溫完喇 SemBreak無聊

考完先啱

未考

樓主 可以開定post 2了

睇下世伯仲肯唔肯講啦 世伯唔多Like我將啲事擺上網

最新個故更加恐怖咗
屙緊尿時實嚇到

可惜 01啲垃圾累事

咁邪 同一個結
同佢講有啲改編嘛

咩野出車去車都可以嘈一餐
又唔係樓豬做消防
大部分人工作上搭車都係用出車呢個字架啦

屌.... 原來...

942

又唔係咩光彩野
不過比我地後生仔學下野

唔想睇咪飛咗去或者睇其他pozt囉

元朗？

我相信樓主係一名靚女

聽啲前輩講，以前行動唔會保守
所以佢地救火好勁

報已上

咁都好上新聞啲所謂記者真係唔使用腦
世界冇大事發生冇嘢好報咁

死屍個畫面真係好震撼
無諗過人可以以呢種形態
死幾日 一個星期 一個月都好唔同
吊頸真係最撚核突

屌哩個真

尋日直接留言屌佢老母，俾人刪𨳊咗

肯定係有其他人??

講起就嬲！

點解可以偷post偷到咁仆街
又唔係偷完有得升職加人工

唔care但長到

專心睇文啦放大假

準備俾人抄出黎拍戲

聖誕咁番放假啦？做哂功課未 溫哂書未？
攞架黎丟

呢個post又可以block一批人

攔腰撞個到係一放開壓力就腹動脈大出血失血過多，毒素係冧野壓住手腳先會出現

屌你老母李納德 小心啲

打字都未識
唔會覆呢啲廢reply

一嘢追到live
好文一推

準備開新post

屌成個post一路睇一路就見到個肥西係到嘈埋d唔撚關事既野 block撚左佢無眼屎乾淨埋

btw樓主快d攞多d料啦

上面有講

山田巴

啲人知少少狗衝出黎扮pro冇計

三家姐 咁啱呀

開個追故mode睇咪睇唔到囉
有幾難
連登仔真係難服侍
睇完唔啱心水又要屌你唔好覆
下次真係要問過啱聽先好回post
利申: 現實人生失敗者肥柒毒150cm月人12500

英國追post追到4點幾。。。尿都唔敢呵

我諗樓主開post個陣都無諗過會咁大迴響
竟然會上埋報紙

以前燒成多
做既野都係救火多
但啲大師兄好撚勁
拎喉上BA就衝入去打火救人

而家科技裝備都好左 消防安全又高好多
燒成少左
做特別服務多
例如行山、交通意外、高空拯救

以前既人我覺得係精於救火
而家就要咩都要識，但精唔精就好難講

班偷文狗，屌晒你地老母臭閪，祝你哋永遠都係做萬零蚊人工嘅工，生仔冇屎忽，不得好死

唉 揚晒搞到樓主朋友老豆唔想再講

1001

其實係有女仔考

以前d人要求冇咁高,可以企定定慢慢諗點做野

宜家個個拎部電話影影影,做慢d又比人插,所以好多位危險都冇時間諗

附近有無BBQ場?

樓主開定新POST

如果以火場環境呢個角度睇呢？聽講迷你倉個單好似話用以往救工廈嘅方式救唔掂

而家好似搞到世伯咁 唔好意思
同埋我睇唔透
雖然呢啲經歷係少有 但對消防員（仲要做咗咁多年）嚟講真係好平常 成日見
咁都上報
記者真易做

係囉 問題係佢指嘅係吊頸 但佢寫咗度頸
所以我先咁講

咁專業人士佢地係點救

其實文筆好唔好有咩問題
人地義務講故 仲要屌人文筆差
做咩？作文比賽呀？睇得明就得啦
唔明就係你蠢只可以講

記者都睇得明
不如直接請我算啦
我都想有稿費收

以前會由佢燒,係外面射水,一黎套救火衫同你著緊件街衫冇咩分別
二黎冇個D所謂專業,個個都怕死

宜家又話專業又剩,要入去做通風/爆破,套救火衫係就係勁,但又重又焗,體能插水咁插,基本上行個圈都冇哂力

而家行返條路會唔會諗起？

恭喜樓主可以開2

我想繼續聽啊，世伯求下你

Btw 而家記者真易做

班記者 網上嘅嘢唔係你嗰範呀

雖然好好睇
但點解你唔出post問咗世伯先呢

一開始有問過我朋友 大家都覺得喺連登分享冇咩所謂 因為佢個代啲伙計都唔會上連登 唔會相認
世伯唔Like嘅原因係覺得啲報紙好無聊 咁都寫一餐

啲香港傳媒真係麻撚煩

係，以前見消防員救火都係企係出面射，而家淨係見到消防車，啲人入晒去
Btw，推到1001都未有人答我點解唔食得羊腩煲

好似話唔吉利 食左好快會收到call有大型火災之類